回顧風水師預測庚子鼠年運程討論區

一到新年 大家應該會睇新一年既運程預測
不如係度開個post 講下上一年既風水師點樣預測上年運程既準確度
我就貼一個先 大家可以貼其他風水師既預測

【鼠年風水】來年邊區行地運？一文看清樓市、行業市況

本港反修例風波持續多時、香港信貸評級首度被降、區議會選舉民主派大勝，投票人數創歷史新高；另一邊廂，巴黎聖母院大火、英國埃塞克斯貨車慘案；去年底出現各種人為天災，如澳洲山火肆虐近4個月，數以憶計的動物死亡、武漢肺炎等，人心惶惶。到底2020庚子鼠年全球政經、本港樓市及股市走勢如何？如何自求多福？今期請來玄學家余中哲師父作預測。

全球經濟及狀況

在全球經濟方面，以大玄空而論，按照流年飛星，九紫喜慶星飛臨西方，旺星財星八白飛臨西北方，故此兩大旺位在西及西北方。余師父指出：「鼠年有3顆黑星，分別是五黃災星、三碧是非鬥爭賊星和二黑病符星。五黃災星飛臨東方、三碧是非鬥爭賊星飛臨北方，這兩方多災禍鬥爭；二黑病符星飛臨南方，易有傳染疫症，因此東、南、北方較為不穩。」

本港政局

過去大半年，本港反修例風波持續至今，導致政府失去管治威信、警民關係對立，未知庚子鼠年能否政通人和？余師父表示，從流年九宮飛星陣去看，2020年是七赤「破軍」入中。「七赤有『小人』、『賊精』的含意，有肅殺劍鋒之象，代表鬥爭。七赤亦是『暗箭』，今年表面相對平和，但暗地裡仍會多官民傾軋，衝突暗鬥，社會罪案會增加。」他續指，七赤代表『少女』，亦是年輕新一代。因此今年仍會多年輕人引起的衝突鬥爭，各方面無論正面負面新聞，今年皆以年輕新一代和女性作主導。

今年亦是七赤入中與運星八白相逢的一年，根據風水古書《搖鞭賦》的釋義：「澤山增福旺少房。」余師父提醒，政府當局應多關注青年人的發展及福祉，如教育、就業、青年人上游等問題；疏導年輕新一代不滿情緒，減輕社會矛盾衝突和社會動盪，慎防重蹈覆轍。

地產市況

踏入庚子鼠年，全年整體樓市將如何發展？自住也好，投資也好，何時是入市好時機？「如果我們從立春的八字或是流年飛星去看，來年的樓價或整個市況，上半年尤其去到5-6月，農曆的端午前後，市勢會較為熱鬧、氣氛會較好。但是農曆的6-7月，不知怎樣，可能有外圍的消息，可能是加息或有政策推出，會影響人心，樓市的交投或買樓的意慾會減少，直至年底。目前來說，看不到樓價會大跌，如有需要買樓自用的人士，若樓市有所回落和調整，亦可量力而為。」

行業市況

上班一族最關心的，當然是各行各業的發展，余師父就有以下的剖析。「如果按照流年飛星，鼠年是七赤星管事，七赤是兌卦。中國四書五經的《尚書》，裡面的《洪範》篇指出：七是稽疑，稽即是查。在生理上，醫生協助找出病因；在心理上，風水師或相士為人們提供意見，屬解惑，因此來年這些醫卜星相會較旺。」

他補充，今年與「口」有關的行業會特別旺，例如做培訓、教育、補習、推廣等。另外，按照立春日的八字，木、火亦會較旺，如文化創意、教育培訓、美容、醫藥、保健品；反而屬水的行業，如酒店旅遊，經營上會較為辛苦。

教育補習美容文化創意產業今年因為限聚令就停開好多日喎

【頭條獨家】房屋經濟轉好 火災疾病來襲 李丞責鼠年香港運勢預測

。
2019年香港歷盡風霜，一場反修例風波，由6月持續至今仍未平息；上月中粉嶺公路更發生嚴重交通意外，導致傷亡慘重；社會上可謂一片愁雲慘霧，相信不少市民都很關心2020年的香港運程？來到鼠年，著名堪輿學家李丞責博士則向港人大派定心丸，叫大家毋須太緊張，「過去較多議論性，但鼠年四綠坐落西南，代表開明，即係好多宗教、教育、探討方法較可安定人心，同埋令人舒緩啲；鼠年亦係細心、細微，或者喺民心上尋找一個出路，立春八字上大致都平均。」小市民今年可能較易置業上車，本港金融市場下半年較有上升趨勢，但就要多加注意疫症及火災了！撰文:黎寶倫 採訪：李維隆

2020年的五行算是平均，依照流年飛星分析，四綠代表文昌星，即是文件、合約合同，甚至法例上的改變，因今年四綠到了西南位，西南與東北都關乎地產、教育、醫療及宗教，故對於土地方面，可能會有新法例、新規矩或新議案，譬如將一些棕地、荒廢的土地立案重建，也是一件造成基本向好方向，李博士說：「喺安頓嘅地方出現四綠星，就代表有啲新規矩、條款，較易申請一啲住屋嘅解決方案，所以想計劃置業上車嘅人士，今年應該係較易嘅一年，當然長線嚟講唔係代表冇波動啦！」同時，一白代表未來財富，坐落東北位，即有貸款放寬或加按樓宇的跡象，（亦代表先使未來錢）為想置業人士帶來及時雨，整體上都會比過去穩定，「喺呢個位似乎對豪宅冇好大影響，考慮買豪宅要三思嘅係今年唔係一個突出嘅年份，亦都唔似一個衰敗嘅年份。」

疫症引發金融危機
另一個港人最關心的金融、經濟問題，因西和西北位分別發現九紫、八白星，兩者均是當旺及喜慶星，即金融市道或金價尚算平穩及有上升趨勢，但李博士提醒大家要注意建築方面，「因為震位代表高嘅建築物、樹木、橋樑，而五黃星喺東位，好易有建築物倒陷，或有大樹倒下、堵路，要提防東邊嘅地方，無論中國定亞洲嘅東邊都容易出現大地震，有關地震帶嘅投資就要小心，呢個突如其來嘅影響都幾大。」

提到上月長洲發生地震，他預測6月中、下旬爆發瘟疫，「日環蝕喺6月21日出現，亞洲係完全可以睇到，每次日環蝕都會出現一啲較傳染性或廣泛性嘅疾病，所以投資、民生方面都要留意個大疾病有冇機會擴散，甚至影響埋個市場。去到12月15日之間會出現日全蝕，而日全蝕大多數影響金融、天災，但因為呢個亞洲地區見唔到咁多，可能個問題來自於歐美地方，會令金融市道有震憾同向下趨勢，所以呢兩個月份前後都要提防吓

提防黑客與火災
至於交通方面，三碧是非星到了北位，李博士指：「無論投資交通、航空、物流業，都可能會有人事變動或爭拗，甚至有官非、爭訟導致股份等問題存在，太歲遇三碧，從事交通業或駕駛人士都要平心靜氣啲嘞。」另南位有二黑，即易有疾病及大型火災，大家要小心電腦網絡，以及火災、爆炸品、燃燒物；或電訊，網絡黑客搗亂，大型電腦系統引發問題，「可能係一個社會議論，亦都有機會係大型中央電腦或數據站出現一啲複雜問題，小心黑客入侵，呢個可能都間接影響到金融情況，或一啲人嘅起居問題！」不過，他表示2020年是結婚、生育的好年份，從事相關行業的人士都不俗；而今年亦有不少人考慮海外留學或移民，相信移民業界都頗繁忙！

鼠年成個婚禮行業係咪停哂咁滯

有中有唔中喎

除了鼠患，李丞責提醒鼠年落雨水浸問題嚴重，沿岸地區宜盡早做好預防措施，而交通情況亦見破爛之象，尤其於高架路、走廊、大橋、隧道等容易有大事件發生，「要留意好大機會係人為因素，例如係超速、酒後駕駛等。」

武漢疫情擾港 料至農曆九月
他又指，今年農曆五月初一，即是新曆六月二十一日，將會發生日環食，以玄學角度，日環食與疾病有關連，並對可見該現象的地區影響比較大，由於是次日環食在內地、香港、亞洲其他地區可見，需特別注意口腔及呼吸系統的疾病，尤其是肺部問題。
另外需要留意的是，二黑巨門星病位在九宮飛星圖的正南方，是易卦的離位，有機會出現大型火災、縱火事件等，發電或供電系統、電訊詐騙、網絡犯罪等亦有「大麻煩」。周漢明亦指，武漢肺炎病毒傳播力非常大，本港農曆五月前要特別小心，零星病例發生率高，甚至有死亡個案，至九月後才可真正平安度過。
點解會有第四波既

證明佢哋都係9upper

弱智

成班神棍

【送豬迎鼠】麥玲玲預測鼠年香港運勢 上半年衝突持續

麥玲玲指鼠年整體經濟，不會再像豬年一樣大起大落。資料圖片
動盪的豬年即將過去，踏入鼠年香港會否換新氣象？堪輿學家麥玲玲表示，庚子鼠年的立春八字是「庚子年、戊寅月、丁丑日、己酉時」。在分析庚子鼠年的世界大勢之前，先簡略回顧己亥豬年的預測，做一個對比。己亥豬年有兩大特色，其一是立春八字呈現「天地交戰」，象徵全年衝突不斷、爭門頻繁，世界局勢難以安穩。其二是偏財透出，代表全年投機炒賣活躍，同時風高波急，市況隨時逆轉，令一般投資者難以預料，營商者更是困難重重。

新一年的局勢，比起豬年的立春為「破日」，破壞力量已有緩和之象。鼠年的立春八字呈現「半合」，雖然不屬於最利好的關係，但比起豬年的天干地支全部受沖，大致上已稍見回穩。另外，豬年的流年財星飛臨中宮，凡在中宫者有「入囚」之象，因此豬年的財星力量亦受壓。踏入鼠年，財星終於「出囚」，有重現曙光之感，鼠年的整體經濟，不會再像豬年一樣大起大落。

凶星之中以五黃災星力量最強，鼠年的五黃災星飛臨正東，此星代表天災人禍，因此日本、台灣及上海等地要加緊預防天然災害與疾病爆發，尤其是強烈地震、山泥傾潟或地層下陷。加上正東為震宮，象徵樹木、五黃災星進駐容易導致是農作物最重失收，樹木受到廣泛球破壞。震宮也代表長男，傳統大家族的長子嫡孫有失勢之象，若以長男為掌舵的大企業，鼠年發展特別動盪，或因長男健康問題面今公司前景更加不明朗。

台灣上年疫情算係最輕

八白財星飛臨西北，以父親為象徵。所以不論政壇或商界，上了年紀的父親輩在鼠年仍有重要的影響力，也有不俗的財運。東歐一帶國家的經濟也有起色，個別市場前景可以看高一線。九紫喜慶星在鼠年飛臨正西的兑宮，以英，美為代表的國家會有「重新洗牌」之象，亦有加強合作的趨勢。兑宮也象徵幼女及演藝界，受九紫喜慶星拱照，娛樂團的年輕女藝人有利脱穎而出。四綠文昌星飛臨象徵母親的西南坤宮，因此較年長的媽媽一輩公眾人物，鼠年容易得到重大獎項或殊榮。以印度、緬甸為代表的西南地區，整體也有穩步上揚的發展，或有重大的科研發表與文壇成就。東南及東北，鼠年分別有六白武曲星及一白桃花星進駐。六白象徵偏財星，所以東南亞在鼠年的財運也不俗；一白則代表桃花及人緣，因應桃花星飛臨東北，南北韓的旅遊業發展亦會有平穩增長。

李丞責鼠年香港運勢預測 房屋經濟轉好火災疾病來襲

大包圍去貼

點知都係全滅

當唔當佢中咗《國安法》？

旅遊物流業發展較好房地產行業將現不景氣

香港經濟除受內地影響，亦受今年運勢拖累，大環境多不順。2020庚子年，五行屬金，地支五行屬水；六十甲子納音為壁上土命，屬相為梁上金鼠。「土生金生水，理論上很順利，但此為子水，屬溪澗汪洋之水，太多將生亂。因此，香港經濟要過2020年才可整體平復。」以五行劃分，屬水行業較好，如導遊業、旅遊業、物流業；屬金也不錯，有電子電腦、警察等。雖然屬火行業包括做廚，將旺足20年，惟今年水重，水為坎，故行業發展將遇阻滯；而屬金火的電子業，或多或少受影響。屬土如房地產行業將出現不景氣，屬木如木材、出版業、紡織業等轉差，賺錢更加辛苦。

成個鼠年全世界旅遊業係冰封

冇個準

係喎 養和都要攞保就業

2020年「庚子」鼠年，五行属金，地支属水，為金水相生之局，惜八字「日元」為「丁」火，與「年柱」天午「庚」成「火尅金」之局，顯示本年下半年「金」定當轉強。

從八字五行組合中來看，顯示民生出現勞累之情，趑趄不前，斷而不續之情況。
綜觀今年八字形勢，今年市道於下半年化弱為旺，經濟轉強，民生轉趨興旺，喜迎佳象。

按「易經」卦理推論，「庚子」鼠年得卦象「復卦」，顯示下半年氣勢應時而發，當行而旺。「復卦」之義，「剝極而復，易勢則通」；變動方可刺激氣場之流動，產生能量，達到「復正」、「復興」之現象。
旺？病毒呀

政制方面
由於水火相沖，「水」代表人民大眾，「火」代表管治者，預示年內當權者在施政上可有表裡不一的情況，協調不足，以致行政表現失措，衍生風波，為人所詬病。「立春日」八字表示，今年上半年將出現較多衝擊、險阻、災弱與亂象。可幸年內政府之施政主題在於親民關係之增進，聆聽及考慮大眾之訴求；施政者能以民為本，則官民兩者能融洽相處。故此，在下半年官民關係形勢好轉，依卦象可有「復正」「復原」之表現。綜言之，當權者在施政上能「以民為本，勤政愛民，則天下治」也。 而家連藍絲都到個政府開哂花

至於各行各業方面，今年以屬「火」、「金」之行業較有作為，諸如電子、電訊、電腦科技、化工原料及醫藥業等。其他如印刷、妨織、服裝及一般高價奢侈品等僅強差人意，表現平平。其他行業如文化出版、建材及環保再造業，酒店業及餐飲業等則以下半年將有可觀之前景。

綜言之，今年「鼠」年香港流年運勢，雖然始而反覆不暢，但只要凡事以守為攻，不作冒進犯險，堅守中道，自求多福，正如「易卦」所示：「剝極而復」，物極必反，否極泰來；最宜立定旨意，探測時機，切勿貪功急進，當可循序漸進，撥亂反正，以達於康詳之境。

呢個好似幾準

2020鼠年運程 Master Choi：將是一個非常艱難的年份
國家與國家之間多糾紛， 驚心之事多，言行物事要謹慎，才能得安而運泰。人有想離鄉《例如移民》之意， 但會遇上阻滯，未必成功。在工作方面，開創新的事業不利、改行改業亦不得天時之助，凡事宜守不宜攻。如有什麼訟詞糾紛，有一方因逃移而去，令錯對難以分真假。在計算變卦的時候，所得到一支「天地否」卦，暗示流年社會內外不合，眾說紛紜，事事難以進行，不好的事情將要臨來。應最好彼此互相退讓靜下來，理性溝通，方能轉吉。若不能好好退讓協商，恐有不能收拾、分離的局面。

從「奇門遁甲」計算 2020鼠年運程 從「奇門遁甲」計算所得的結果：流年「太歲」尅「日柱」，暗示運勢凶不可止，亦有以下犯上之意。加上太歲有「太白刑沖」，又見白虎，凡事皆凶，訴訟不息，政府高層有變動，甚至有災。政府內閣多纠紛。籌謀計劃及顯策上多問題發生。貿易戰雖然持續，但有一點降溫。可式經濟、生意資本受損，而且動像多，難以一時間修補。失業率進一步上升，做生意的朋友有進退兩難之際同時亦面對一些前景的大問題。合夥企業會出現很多的問題。避免今年開創新的事業，須等待時機。世界股票市場表現不好，市場沒有利好的消息，甚至某個國家的股票市場被衝擊。樓價下調、舖位空置率高。政府嘗試做一些補助，但未必成功。在任可買賣上，宜守不宜攻，否則必敗。有些剛置業的朋友會面對按揭還款的壓力、或按揭批核十分困難。機場、道路、地鐵有被阻塞及破壞之象。多人患病、有損傷，例如：心臟、血、肺部、腎、排泄系統、皮膚有關之疾病。提防傳染病《傷風、咳嗽》，特別嚴重。

四大玄學家 批鼠年運程 香港谷底反彈

香港在豬年舉步維艱，反修例風暴演變成回歸後歷來最大的社會動盪，市民對政府怨氣愈積愈深，隨之而來是失業及公司倒閉潮，可說是年中衰到年尾。
去年有多名玄學家批算香港流年運程，準確預言社會出現動亂，周漢明更先在去年初批中特首受到史無前例的衝擊；再在九月算出激烈示威升級，演變成汽油彈橫飛、火燒人等亂局。
送豬迎鼠，本刊再找四名玄學家起卦問卜，預測流年運程。周漢明認為仍有三場大型激進示威，不過年中會有一個驚天大陰謀，在警方秘密偵查下揭破，自此激烈示威便會落幕；十月開始香港亦會從谷底反彈，恒指更可乘勢突破三萬點。
麥玲玲預示幾位高官的運勢欠佳，施政仍陷困局。吳佩孚八字推算明年立法會選舉，預測民主派贏面較大，零售及飲食業則有望浴火重生。司徒法基預示武漢肺炎不會令香港變成疫區 ， 地區運勢則以尖沙咀至旺角較強。

准Q，股市to the moon

佢估中有傳染病 多人患病 舖位空置率高 失業率上升 鼠年不宜開創新事業

風水佬

舊年一月都知有病毒拉，十二月底武漢開始出事

呢篇野係2019年9月尾出

楊天命：兩岸三地下半年否極泰來

唐碧霞：庚子屬不吉利之年
堪輿學家唐碧霞指出，傳統來說，庚子年有所謂「庚子之災」，屬非常不吉利的年份，相對比較容易出問題。根據今年的「九宮飛星圖」，正東屬「五黃災星位」，地點包括台灣、日本、美加西岸及中國上海，有可能出現地震、山泥傾瀉等自然災害；疾病方面，可能會出現與喉嚨和氣管有關的疾病。

正南屬「二黑病符」位，地點包括澳洲、新加坡及馬來西亞等地，這些地區都容易出現疾病。而正南在易經中亦屬於「離卦」，所以較容易出現火或水災。
東南位為「六白武曲星」位，地點包括香港、廣東及東南亞地區，經濟方面應該有不俗的表現，但由於跟「下元八運」為六遇七「交劍煞」，特別容易出現一些交通意外或鬥爭問題。
至於內地爆發的肺炎，根據術數有機會是鼠類動物傳播，例如老鼠及蝙蝠等。庚子年會快速擴散，因為庚子的「子」代表老鼠的意思，而庚子也屬金亦可生水，子水（亦代表老鼠）會更旺盛，故此疫情會比較嚴重，市民應該做足防禦措施，相信要這一年過去，情況才有所好轉。
另外，從紫微斗數星可得知，明年庚子為「天同化忌」，可以反映港人可能在心理或心靈上，或會悲觀和負面，例如自殺率上升，精神病患增加，甚至出現嚴重謀殺案等。

楊天命：庚子年總好過己亥年
堪輿學家楊天命，則為兩岸三地起了一支「夬卦」。該卦有決裂的意思，但因沒有動爻，因此雖有決裂之勢，但又未致於發展至決裂的地步。兩岸在頭半年，特別是踏入西曆2月4日至3月6日這段時間，會出現很多爭拗，兩岸領導人或會互放風聲攻擊對方，情況最壞的應是農曆未月，即西曆7月7日至8月6日，這段時間局勢最為反覆。
不過，楊天命表示，從卦象顯示，進入下半年，中國領導人本來對台的強硬態度，或會因為有一些年輕官員或晚輩出來居中調停，而出現軟化，到下半年，兩岸三地的緊張局勢可能出現轉機。而入冬後，11月8日至12月8日，以及12月8日至2021年1月6日，兩岸三地有「旺財」迹象，估計應是中國與台灣達成某些經易協議，促進兩岸經濟發展。而他相信，即使前半年情況有點壞，但庚子年怎麼都會好過己亥年。
另外，根據《焦氏林新注》，夬卦的詩文：「戴堯扶禹。松喬彭祖。西過王母。道路夷易。無敢難者。」可理解為「路平無難」，是一支吉卦，但要去到今年9月8日之後才會平順。楊天命解釋：「有可能是中國仲有些強硬態度，想去改變一啲嘢，但因出面外國的一些聲音，佢知道不可以再強硬落下，出現態度上的轉變，件事先會開始有轉機。」
至於近日爆發的湖北武漢新冠狀病毒肺炎疫情，楊天命指，從卦象可見，疫情會或者會發展至3月6日之後才會緩和下來。而香港反送中運動，今年或會因為有些高官落台，令事態出現轉變。
楊天命又指，中國領導人暫時未行運，因此他們所講的說話或所實施的政策，都頗容易出錯，或因過於強硬招來爭議。而國家主席習近平年頭運勢甚差，2月至3月更會有人挑戰他的權力。要到2020年9月至10月，中國領導人開始改變說話的態度或軟化下來，運勢才會越來越好。中美貿易戰則會持續，到冬天才穩定下來，美國總統特朗普會繼續出爾反爾，以關稅迫使中國簽下多項條約，相信會對中國經濟會有負面影響。

《通勝》：暴卒、水淹、飢渴、流蕩、劫奪、徒勞
被指預測神準的《通勝》春牛圖地母經，曾對2019年已亥豬年有這樣的描述：「詩曰：『太歲己亥年，人民多橫起。秋冬草木焦，春夏少秧蒔。豆麥熟燕吳，桑麻淮魯死。葉少天蟲盛，蠶娘面無喜。稼穡不值錢，倉囤缺糧米。』卜曰：『歲逢己亥初，貧富少糧儲。蠶娘相對泣，採葉扳空枝。更看春秋裏，蜂蝶滿村飛。』」單看字面，就知一片慘況，肯定是不吉的預言，當中的「人民多橫起」就被指成功預測香港反送中運動的出現。
至於地母經又怎樣描述2020年庚子鼠年？「詩曰：『太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻飢渴。高田猶及半，晚稻無可割。秦淮足流蕩，吳楚多劫奪。桑葉須後賤，蠶娘情不悅。見蠶不見絲，徒勞用心切。』卜曰：『鼠耗出頭年，高低多偏頗。更看三冬裏，山頭起墓田。』」詩文中分別有暴卒、水淹、飢渴、流蕩、劫奪、徒勞，而卜文值得注意的是似在暗示會有鼠疫之災，還會「山頭起墓田」，很明顯情況比去年更壞。
通勝比風水師更準

周璞初——玄學家 出生風水世家 家族曾出數位朝庭欽天監
對於來年經濟，周師傅以香港特區政府成立之日起盤，八字用神為水，香港缺水不得；由於今年為金水年，因此今年經濟情況會喘穩。另外，，帶動經濟向上。不過，此不代表去年遺留下來的亂局得以解決，「亂局會紓緩，紛爭少啲，但未去到真係解決，有排都解決唔到」。
庚子鼠年樓市整體徐徐向下，「立春後幾個月，會有小陽春，整體下年樓市都係向下，所以入市要小心。」他指出，港樓市2021入秋時，會有顯著回落至2023年。地運方面，以西、西北較旺，如天水圍、屯門、元朗；以及中西區、西環。至於今年五黃星臨正東、正南遇二黑，兩災星都會不利此兩方位的地運，因此正東如將軍澳、觀塘；正南的香港仔、南區需格外留神。

以現實的角度分析，即使內地甚至全球繼續「放水」，但鼠年香港的經濟將「虛不受補」，黑暴未退，旅客不來，鼠年香港經濟及恒指只是表面風光內裡虛空，繼續「有波幅、無升幅」。

立秋金生水 恒指或大跌

庚子鼠年走勢方面，沈振盈認為，恒指踏入2月、3月會維持反覆，要到4月才有大升機會，相信全年高位有機會在4月至5月出現。結合技術角度推算，他估計恒指最高位可見31,000點，但踏入7月下旬便要小心，當中8月、9月波動較大，有機會出現急跌，至於跌幅多深，則需視乎引發大跌的原因。

從玄學上的推測，恒指在8月7日踏入立秋，將出現「金」生「水」局面，但「水」太旺並不利於股市。故此，沈振盈估計，10月份恒指的反彈力弱，應難以突破上半年高位，形成鼠年「上半年走高、下半年力弱」的局面，而且弱勢會一直持續至年底。

他又特別指出，2、3月的震盪市，相信主要受武漢肺炎疫情擴散所影響，引發了市場憂慮及恐慌。然而，今次的情況又跟2003年沙士一役不同，今次的疫情大家都有所防範，在資訊方面有較高透明度，起碼大家都了解什麼是「冠狀病毒」，估計事態的發展並沒當年那麼嚴重。故此，他呼籲投資者不要過度悲觀，反而可在春節假期後到2月中期間，留意個別「跌過龍」的股份，並可在低位逐步收集。

三月美股大跌

同佢講咁多做乜春

binc

今年亦有不少人考慮海外留學或移民，相信移民業界都頗繁忙

一句都中中地

楊天命好似冇乜中我今年特登買佢本書支持佢

無論投資交通、航空、物流業，都可能會有人事變動或爭拗，

其實都中左

電腦黑客
諗起美國大選

酒後駕駛
楊明手足

咁係人都可以做啦

暫時有邊個係中

事實證明成班神棍
但偏偏有班弱智會真係信到十足十

哩個幾準

而且佢哋重可以長做長有
年年都出運程書 年年都有報紙雜誌問佢哋

重要係19年9月尾就已經出

好似個個都中一D囉

李丞責話鼠年經濟轉好喎

連登仔：風水都係有根據有道理，唔係點會咁多有錢人睇風水呀？

奇門遁甲

陳振聰

今時今日一係就唔好講，要講就只能講好